律政司被指誤解「不誠實取用電腦」罪 同類案件急煞停

高院法官彭中屏於本周一就協和女教師以手機洩露入學試題案頒下判詞，提到律政司對「不誠實使用電腦」的法律理解出錯。結果引起很大迴響，律政司副刑事檢控專員許紹鼎昨日向刑事檢控科所有同袍發出長達3頁紙的電郵。《頭條日報》取得有關文件，內容強調基於彭官的評論，已檢控提堂的不誠實使用電腦罪案件全部要押後，以待律政司向終審法院提出上訴，澄清法律定義。

副刑事檢控專員許紹鼎在電郵中建議同袍若遇上一些類似個案時，嘗試基於案件案情，考慮可否檢控其他控罪、包括遊蕩、或有公眾地方作出猥褻行為等罪。至於已起訴「不誠實使用電腦罪」案件則須全面押後，以待律政司於7日內向原審高院法官彭中屏申請上訴至終審法院的上訴文件。由於事件牽連甚廣，故律政司須盡快向終院釐清法律定義。

律政司昨午已將動議通知書送交高等法院原訟法庭存檔，以求證明有關案件的決定是涉及具有重大而廣泛的重要性的法律論點。由於相關司法程序仍在進行，律政司不適宜作出評論。

在西九龍裁判法院第一庭，今早處理一宗不誠實取用電腦案件時、控方申請長達4個月的押後期，指需時研究高院判詞再作決定，控方同意延長被告人的擔保押後至12月14日。

案中男被告李詠培被控3項「目的在於使其本人或他人不誠實地獲益而取用電腦」罪名。案件今再次提訊

法庭記者：徐曉伊

律政司唔識法律?個律師牌淘寶淘返黎?

終於收到佢皮

律政司不誠實使用大腦

可唔可以告律政司不使用大腦

期待終審話上訴庭解釋正確，正式收黑警皮，等以前被判嘅全部上訴

我喺時代廣場放咗屁

官︰使用電腦不等於取用

暫委法官彭中屏在判詞指，沒證據顯示三名協和教師鄭嘉儀、曾詠珊、黃佩雯及曾的舊同學余玲菊在案中有個人或金錢得益，但四人深知自己行為不妥，不想他人揭發，完全不恰當及可恥，無疑應受譴責。

不過，法官對控罪是否適切表達擔憂，指近年每逢不當行為牽涉使用智能電話，都以不誠實取用電腦罪名控告，但法律只禁止未經授權及不誠實地擷取及使用資訊，並非懲罰任何未經授權而使用電腦的人。法例針對「取用電腦」而非「使用電腦」，取用電腦不應涵蓋使用自己的智能電話通訊或拍照。
法官指律政司對該罪詮釋寬闊，會引起古怪情況，例如偷拍藝人在家中與異性全裸親熱，若使用傳統菲林相機偷拍，是完全不干犯該罪；但用數碼相機便構成取用電腦。法官指並不合理。

至於本案，鄭、曾、余使用自己的手機拍照及收發短訊，不會是未獲授權擷取或使用資料；黃在簡報會已獲告知試題內容，她非透過取用電腦得到本來沒有的資訊，只是將已知資訊傳開去。控方無法證明她們做過犯罪行為。

律師梁永鏗回覆《蘋果》時，質疑高院今次判決對罪行的詮釋可能太窄，按今次判詞，以自己手機偷拍別人或不算是未經授權擷取資料，以後用相同罪名檢控偷拍或有困難。
但梁提醒，雖然傳統菲林相機在法律上不是電腦，但在公眾地方以菲林機偷拍，仍可控告公眾地方行為不檢等罪。

心水清

律政司都玩咗呢條萬能key好撚耐啦

黑警無咗呢條萬能key睇佢點死

"法官指律政司對該罪詮釋寬闊，會引起古怪情況，例如偷拍藝人在家中與異性全裸親熱，若使用傳統菲林相機偷拍，是完全不干犯該罪；但用數碼相機便構成取用電腦。法官指並不合理。"

依個邏輯咁簡單, 竟然到而家先有法官POINT OUT, 真係太恐怖

終於有機會結束呢條萬能key

之前認晒罪果啲真係好傻仔

因為一路無人上訴或啲律師打呢個pt？

根本律師界一早個個覺得呢條罪係on9

奇在點解咁多年都無人挑戰佢

今次係原審法官一開波已經判政府輸
律政司上訴
高院個官解得更詳細去屌律政司

個教師下次用返菲林機再寄出去就無問題

律師梁永鏗回覆《蘋果》時，質疑高院今次判決對罪行的詮釋可能太窄，按今次判詞，以自己手機偷拍別人或不算是未經授權擷取資料，以後用相同罪名檢控偷拍或有困難。

因為不嬲都用呢條罪黎尻告d賤民，冇好律師又好少可以上訴，而上訴庭咩事有留意新聞都知

香港政府玩法律無成本
同你慢慢玩
玩到終院唔夠玩發脾氣就釋法

曬相鋪用電腦充曬
曬相佬仲唔犯不誠實使用電腦

終於有個有腦既人點出問題

其實是咪入面都有粒 chip 有晶片有 CPU 嘅就叫做電腦？
手提電話可以叫電腦
咁微波爐是咪電腦？
洗衣機有 fuzzy logic 又是咪電腦？
數碼相機又是咪電腦？

律政司：全部都係

法官

無論用菲林定數碼相機都應該係遊蕩/公眾地方行為不檢啦
換左部機可以連條罪都變埋，笑死人咩香港法律

終於還雨傘革命期間部份高登仔清白

個荒唐係律政司起訴敗壞做出嚟
依家法庭後知後覺都算矯正返

遊蕩/公眾地方行為不檢

法律界真係懶過鬼，以前呢啲靜落嚟虛無縹緲嘅所謂罪，一早應該講得明確啲，hea行=遊蕩？，不誠實又犯法？

人大釋法 律政司未撚驚過

睇嚟又將會有啲好撚荒謬嘅嘢發生

乜春都用不誠實使用電腦 終於有法官收佢地皮

但梁提醒，雖然傳統菲林相機在法律上不是電腦，但在公眾地方以菲林機偷拍，仍可控告公眾地方行為不檢等罪。

有公眾地方行為不檢唔用
反而想無限伸延不誠實取用電腦

做乜近幾年律政司d人咁垃圾

真正有料唔想入去做
無料但奶共就可以入去做

律政司終於收皮

因為個job description已經唔係「對法律及法治有經驗，抱負，及智慧」
變咗係「能夠替北方人治政權轉話詮釋法律」

數碼相機偷拍好似已經試過用呢條罪charge過

之前用呢條罪而告得入 有冇得因此今次可以詮釋得完整一啲而上訴返 利申:鳩up

呢條罪明明應該針對hacker， 係香港先至可以用嚟告電腦擁有者合法使用自己嘅電腦， 例如喺論壇post嘢都可以用呢條法例告得入。手提電話同理，簡直低能到震驚世界。

咪係
原本就係侵犯人地網絡財產用既罪名
變到大成咁

得啖笑
律政司都誤解法例

要自己上訴先可以overrule

但上訴時同樣上上訴庭

個case law 唔一定bound 到（因為同級法院）

利申 小學常識唔合格

政府玩人大釋法收番佢皮，咪一樣

人大唔係淨係釋基本法咩

律師梁永鏗回覆《蘋果》時，質疑高院今次判決對罪行的詮釋可能太窄，按今次判詞，以自己手機偷拍別人或不算是未經授權擷取資料，以後用相同罪名檢控偷拍或有困難。
但梁提醒，雖然傳統菲林相機在法律上不是電腦，但在公眾地方以菲林機偷拍，仍可控告公眾地方行為不檢等罪。

咁用電話偷拍咪告公眾地方行為不檢囉
又有幾難呀？
點解用電話偷拍就要告不誠實使用電腦啫

CP彭做乜突然爆seed

咁我洗衫洗爛張銀紙咪拉得

可以加多啲clause
試過啦

香港法律咁兒戲嘅？？

法院唔係要跟案例判
點解可以推番到？

利申 law course 得C

可能根本從來無人上訴過去上級法院，今次第一次

廣義嚟講你張八達通都係

我完全唔明偷拍點解係『不誠實』使用

一打 送畀個律師

呢啲濕碎嘢點會要釋法
而家係律政司錯用法律，唔係違憲。
政府可以修法寫清楚啲就得。

律政司話市民，管有，接觸過， 經過，唸過，含有電子零件物件，都有可能觸犯不承實使用電腦罪！

題外話，其實強積金係咪違憲？

其實偷拍裙底同不誠實使用電腦點搵得埋？

係，乜鳩智能電飯煲、燈膽、有chip 就係

法律只禁止未經授權及不誠實地擷取及使用資訊，並非懲罰任何未經授權而使用電腦的人。法例針對「取用電腦」而非「使用電腦」，取用電腦不應涵蓋使用自己的智能電話通訊或拍照。

之前法改會就建議立「窺淫罪」

取用電腦不應涵蓋使用自己的智能電話通訊或拍照。

還我王心凌還我陳永仁

用自己對眼𥄫都唔得？
點舉證？

就嚟要攞張畫紙畫低佢先無事

去同小朋友割次包皮就知，啲醫生成部腦都係啲術前術後相，告cp都告死佢
有咩事又叫我影低send俾佢，我都驚俾人告不誠實
明明我就好誠實

菲林機都有OS?

電腦係指

儲存、處理或重新取得資料的任何裝置

可能有啲機有都唔定，但以前啲機都係機械人式

「法官指律政司對該罪詮釋寬闊，會引起古怪情況，例如偷拍藝人在家中與異性全裸親熱，若使用傳統菲林相機偷拍，是完全不干犯該罪；但用數碼相機便構成取用電腦。法官指並不合理。

至於本案，鄭、曾、余使用自己的手機拍照及收發短訊，不會是未獲授權擷取或使用資料；黃在簡報會已獲告知試題內容，她非透過取用電腦得到本來沒有的資訊，只是將已知資訊傳開去。控方無法證明她們做過犯罪行為。」

高質到

菲林相機測光都有chip. 係咪都拉得
用純機械相機，連測光都冇就唔犯法

不誠實係個名姐
佢入面有提到話有犯罪意圖取用電腦

政府修法修到律政司嗰個版本咪得

點會bound唔到
ca同cfi係唔同級架
如果政府冇再搞到上終院,就應該塵埃落定
但之後同類案件再上訴到cfa而cfa又再改判,咁個case law就會轉

咁之前比佢「不誠實取用電腦」判罪果d點算

全部排期等上訴囉

再上訴可能又變返同意萬能 key

所以咬文嚼字真係好重要。

唔好成日諗呢d.

好呀，釋吖。我踢爆你一千萬個破綻，你咪釋1千萬次囉。

之前判咗幾多寃獄

打到終審先講啦，依家高院d官垃圾到，唔撚識法律都可以做法官，同支那一樣

律政師：我話係就係

律政師：我話ok就ok

英文好似係 access，其實係就是中英文問題囉，

不誠實使用法律

其實用律政司的角度睇
係咪連開post講個大話都可以係不誠實使用電腦

係

有冇得上訴？

嚴格嚟講，係
連細路仔嘅電子錶，甚至阿婆用嘅計數機都算

律師梁永鏗回覆《蘋果》時，質疑高院今次判決對罪行的詮釋可能太窄，按今次判詞，以自己手機偷拍別人或不算是未經授權擷取資料，以後用相同罪名檢控偷拍或有困難。
但梁提醒，雖然傳統菲林相機在法律上不是電腦，但在公眾地方以菲林機偷拍，仍可控告公眾地方行為不檢等罪。

啫係根本駁唔到啦，轉移焦點
人地根本講緊要告唔應該用「不誠實使用電腦」，你就話用其他罪入唔到，其他罪入唔到還其他罪入唔到，唔代表要濫用一個罪名

屌
第時上庭就係搵相機專家做專家證人，當場拆機睇有無 chips
諗起都笑

遮係分分中呢期老廉告嗰2個補習佬分分鐘無事

垃圾係咁上下

冇錯
假膠post全部死得

老廉嗰個唔係告呢樣，係告行賄收賄喎

之前高登有幾個post左句”係邊度放左乜乜”，都係比人告呢條

簡直係百搭神器

淨係聽過名都on99
「不誠實使用電腦」 食左誠實豆沙包先用得？

香港政府班官垃圾都唔係近幾年嘅事啦

我好誠實去偷拍唔得嘅咩

因為唔係政治案 法官即刻可以用返個腦

有無法律界人士可以就呢條罪英文版解釋下

但呢條罪成日用係政治檢控

係黨送既

真正on9係陪審團，即係香港人
條罪on9咗咗耐都一直有人贊成裁定
依家有法官澄清先識得用翻個腦諗清楚

所以即刻俾官質疑

呢條罪咁細矮，有冇上過高院原訟庭？
區院冇陪審團，審嘅又係法官，量刑嘅又係法官

不誠實使用電腦同公眾地方行為不檢，兩者刑期罰則係唔係差好卜遠？

條罪最高監禁5年，點會上高院用陪審團審

其實係法律上咩叫電腦？ ？ ？ ？

細細個中學有電腦堂，阿Sir交電腦嘅定義係
input—>process—> output

網上搵到Computer 嘅definition:

an electronic device which is capable of receiving information (data) in a particular form and of performing a sequence of operations in accordance with a predetermined but variable set of procedural instructions (program) to produce a result in the form of information or signals.

我想問下淘寶律師牌既keywords 係咩 我都想做律師

"不誠實取用電腦"同d廢中廢老話後生仔唔掂一樣
把口生係你到up乜都得

其實佢收咗人錢 太突然
會唔會有條有錢仔出事

做到arithmetic 同 logical就得
簡單啲講即係行到program亦都可以建立program
普通電器最主要都只係行使既定program
即使數碼相機都係
所以依條法例針對到嘅電子產品類別其實唔多

LM

ICAC 唔告人收錢，反而告人不誠實使用電腦。

剩係呢樣已經夠晒戇鳩

高院個官好快會坐洗頭艇

有幾恐怖? 你係咪有私人軍隊飛機大炮可以推翻中共? 無就收聲啦, 恐怖恐怖

正常人一早九七之前都移晒民, 香港只係個搵錢地方 , 要怪就怪自己對廢柴父母冇撚用

萬能 key 垃圾法律食屎

條罪英文喺＂access to computer with criminal or dishonest intent＂， 明明係指入侵人哋部電腦上面嘅資料、檔案等等， 你自己用自己部電腦唔可能用不誠實呢形容， 若果你懷疑佢自己部電腦係犯法嘅作案工具， 你要用其他更具體嘅法律（ 例如偷呃拐騙等 ）去控告， 使用自己部電腦呢個行為唔可能係非法嘅。

中文條罪就變咗＂不誠實取用電腦＂， 翻譯到一pat屎， 模糊佐究竟係自己部電腦定人哋部電腦。

到政府執法時就變咗＂不誠實使用電腦＂， 任何人用自己部電腦上面嘅功能做過任何嘢都可以用呢條罪去告， 其他智能裝置同理。

第二條萬能key
在公眾地方行為不檢
佢篇文都有講

即係一用英文睇就會發現有問題

非法集會，遊蕩，公眾場所行為不檢

不誠實使用電腦

萬能Key

啲老野電腦都唔識用 點會明條法例？
我建議所有涉及呢條例既案唔準有30歲以上既官、律師、陪審

正！
根本條法例係指控 未有權(acess)電腦的人
而用了作犯罪或不誠實用途

可是，自己的電腦、手機、Google Glass
根本自己有絕對使用權full acess

中文翻譯明顯翻譯得唔好才存在誤會
而當中文法例和英文法例有矛盾時
以英文為準是普通法的慣常處理

至於今次係教師從合法途徑得到試題
亦有full acess自己手機去處理資訊
如果影相只係自用，當練習去搵答案
完全合法！

若有傳畀學生就變咗另一些法例問題
包括行賄
但若只有單方面有利益而不是雙向都告唔入

教師的職業病就係遇到試題就盡快搵答案
無呢個習慣，稱不上好老師

即係抄低試題答案
再影印派街坊就連不誠實使用電腦罪都告唔到？
洩露機密資料係唔係刑事

老師係咪公職人員

不誠實使用電腦

條女打比你問你係邊 你呃佢都犯刑事

根本立法原意係針對黑客和間蝶行為
另類23條黎，所以才會罰較重

濫用就好明顯
有損職業道德，應該另外立法

如果引起過去好多案件翻案和上訴
隨時要追究邊個翻譯成錯誤的中文條例
民事索償返轉頭

點都好，職業失德
就算告唔入，基本上都永久無得做教師

但係咁喎，站係律政司而言
用條存有誤解的法例去告人
也是職業失德的一種
係咪應該要下台呢？
你唔好同我講律政司唔係公職人員呀！

其實原本的法例access to computer先至岩架！
否則，會有人問你點解唔告 陳冠A和黑鮑嬌不誠實使用電腦？！
佢地擁有那些拍攝器材和電腦full access
所以拍閃卡都唔犯法！

你整電腦, 其實已經授權左電腦舖去access你部computer

淫照單野應該只可以告發佈淫褻物品

加多條盜竊都可以既

當年係告咗3項不誠實使用電腦罪
並且罪成

所以個法官咪話有問題

唔用電腦唔犯法既,唔應該因為用左電腦而變犯法

本身條法例原意係針對電腦上既犯罪行為
而唔係不誠實就拉鳩你

佢地係受害者

關 access權咩撚事
你影自己碌鳩都無犯法, 你屋企人見到放上網先犯法

如果佢係hack入部電腦去抄試題

咁就係不誠實使用電腦

但d試題學校本身都俾左老師

然後佢用電腦share出去

就唔可以用"呢條例"去告

咁我問你喇 如果個老師唔係影印

而係手抄100份去派街坊

咁仲可唔可以用不誠實取用電腦告佢?

如果唔可以 你應該諗

如果佢無經學校同意就share試題

應該用邊條例告

之前判左罪成既人可唔可以翻案？

Cap. 8 EVIDENCE ORDINANCE

s.22(a)(12)
... computer means any device for storing, processing or retrieving information, and any reference to information being derived from other information is a reference to its being derived therefrom by calculation, comparison or any other process.

佢哋係受害者，可以搵一條啱嘅法例定佢罪，但唔可以用唔啱嘅法例《不誠實取用電腦》

你自己睇撚返你講野1999到極點
返大陸la

收爹啦律政司 咁都理解錯 讀屎片架？

不論中英文都有分別 取用(access)同使用(use)根本都唔同
只係之前d官唔撚識字先入到
好彩呢個官識少少it野

正常一個有水準的律師應該睇得出？
定係d律師主要都係睇案例
好小會睇條文

咁小事都要搵陪審團
咪好撚唔得閒?